{
    "title": "論語一1",
    "range_remark": "(學而、為政)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「為政以德，譬如北辰，居其所，而眾星共之。」『共』是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.共同",
                "2.環繞、歸向",
                "3.拱起",
                "4.拱手"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "「吾日三省吾身：為人謀，而不忠乎？與朋友交，而不信乎？傳，不習乎？」此段話是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.孔子",
                "2.顏回",
                "3.曾子",
                "4.子路 所言"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「詩三百，一言以敝之，曰：『   』。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.思有樂",
                "2.思有邪",
                "3.思無邪",
                "4.邪思念"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「道之以政，齊之以刑，民免而無恥；道之以__，齊之以__，有恥且格。」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.禮.德",
                "2.德.禮",
                "3.道.德",
                "4.德.道"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "子夏曰：「賢賢易色；事父母能竭其力；事君能致其身；與朋友交，言而有信。雖曰未學，吾必謂之學矣。」賢賢二字：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.第一個字是名詞，第二個字是副詞",
                "2.第一個字是動詞，第二個字是名詞",
                "3.第一個字是形容詞，第二個字是副詞",
                "4.第一個字是名詞，第二個字是形容詞。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "孟武伯問孝。子曰：「父母唯其疾之憂。」 『其』是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.父母",
                "2.兄弟",
                "3.子女",
                "4.姊妹"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「君子不重，則不威；學則不固。主『』。」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.忠信",
                "2.仁義",
                "3.道德",
                "4.中信"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「視其所__，觀其所__，察其所__。人焉叟哉？人焉叟哉？」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.已.由.安",
                "2. 由. 以.安",
                "3.以.由.安",
                "4.安.以.由項"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "哀公問曰：「何為則民服？」孔子對曰：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.舉直錯諸枉",
                "2. 舉枉錯諸直",
                "3. 舉亂錯諸直",
                "4. 舉枉錯諸亂"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「父在觀其志；父沒觀其行；三年無改於父之道，可謂孝矣。」 道是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.道路",
                "2.生前的嘉言懿行",
                "3.求道",
                "4.道理"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "有子曰：「信近於義，言可復也。恭近於禮，遠恥辱也。因不失其親，亦可宗也。」 復是     的意思",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.光復",
                "2.復興",
                "3.實踐",
                "4.重複"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "『』問君子。子曰：「先行其言，而後從之。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.子產",
                "2.子路",
                "3.子思",
                "4.子貢。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "問題子曰：「君子周而不比，小人比而不周。」 周是：以  之心。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.道義",
                "2.公義",
                "3.私義",
                "4.道理"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "問題子曰：「學而不思則罔，思而不學則殆。」下列何者不是思之意思：",
            "choices": [
                "1.思考",
                "2.思索",
                "3.思想",
                "4.思辨。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 2,
            "stem": "子張學干祿。子曰：「多聞闕疑，慎言其餘，………….，祿在其中矣。」\n（請輸入完全不含標點符號與空白之答案，電腦才能評分）",
            "answer": "則寡尤多見闕殆慎行其餘則寡悔言寡尤行寡悔"
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 2,
            "stem": "有子曰：「禮之用，和為貴。…………………亦不可行也。」\n（請輸入完全不含標點符號與空白之答案，電腦才能評分）",
            "answer": "先王之道斯為美小大由之有所不行知和而和不以禮節之"
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 2,
            "stem": "子夏問孝。子曰：「色……..」\n（請輸入完全不含標點符號與空白之答案，電腦才能評分）",
            "answer": "難有事弟子服其勞有酒食先生饌曾是以為孝乎"
        }
    ]
}